Сбор информации
==========

С помощью мобильного приложения можно:

* редактировать объекты инвентаризации
* добавлять новые элементы благоустройства
* редактировать существующие элементы благоустройства
* удалять элементы благоустройства
* добавлять и удалять фотографии

.. tip:: Дополнительную информацию о работе приложения можно посмотреть в мобильном приложении на вкладке «Настройки», а также по ссылкам ниже.

  * `Как работать с картой`_
  * `Геометрия элементов благоустройства`_



Редактирование объекта инвентаризации
````````````
 
Для редактирования объекта инвентаризации необходимо из списка или на карте выбрать нужный объект.

Для выбора объекта на карте необходимо вызвать контекстное меню долгим нажатием на область объекта. Затем в меню выбрать пункт «Подробная информация».

.. figure:: _static/app/app-map-menu.png
   :width: 40 %
   :alt: Вызов контекстного меню на карте
   :align: center

   Вызов контекстного меню на карте

Откроется страница просмотра объекта.

.. figure:: _static/app/view-inv-object.png
   :width: 40 %
   :alt: Просмотр объекта инвентаризации
   :align: center

   Просмотр объекта инвентаризации

В верхней части экрана расположены фотографии объекта инвентаризации.

.. tip:: Для перелистывания фотографий проведите по области фотографии пальцем справа налево.

Для объекта инвентаризации можно сделать следующие изменения:

* изменить название
* добавить фотографии
* изменить границы

Чтобы изменить название объекта необходимо нажать кнопку |edit-button| в верхнем правом углу экрана. После ввода нового названия необходимо нажать кнопку «Сохранить».

.. figure:: _static/app/edit-obj1.png
   :width: 40 %
   :alt: Изменение названия объекта
   :align: center

   Изменение названия объекта

Для добавления фотографии необходимо нажать на кнопку «Добавить фото» в верхней части экрана. После нажатия откроется камера мобильного устройства. Для сохранения фотографии нужно нажать кнопку «Готово».

Перейти к редактированию границ объекта можно двумя способами:

* при просмотре на карте, вызвав контекстное меню, выбрать пункт «Редактирование границ»
* при просмотре объекта в списке территорий нажать кнопку «Изменить границы»

При выполнении любого из этих действий откроется карта, на которой можно двигать вершины.

.. figure:: _static/app/edit-obj-edges.png
   :width: 40 %
   :alt: Изменение границ объекта
   :align: center

   Изменение границ объекта

При редактировании границ можно двигать, добавлять и удалять вершины.

.. warning:: Прежде чем удалять вершины, необходимо достороить объект! Подробнее описано ниже, в разделе «Добавление нового элемента благоустройства»

Для завершения изменения границ необходимо нажать на галочку в верхнем правом углу.


Добавление нового элемента благоустройства
````````````

Для добавления нового элемент благоустройства необходимо выбрать в списке объектов инвентаризации нужный объект и нажать кнопку |add-button| в нижнем правом углу экрана.

Откроется страница добавления элемента благоустройства. 


.. figure:: _static/app/add-element.png
   :width: 40 %
   :alt: Добавление элемента благоустройства
   :align: center

   Добавление элемента благоустройства

Сначала необходимо добавить фотографию элемента. Для этого необходимо нажать на кнопку «Добавить фото» в центре экрана. Затем ввести название элемента.

Для перехода к обозначению элемента на карте необходимо нажать кнопку «Далее» в верхнем правом углу экрана. Откроется карта.

.. important:: Кнопка «Далее» станет активна после того, как будет добавлена фотография.

.. figure:: _static/app/add-element-hint.png
   :width: 40 %
   :alt: Обозначение границ элемента
   :align: center

   Обозначение границ элемента

Добавлять точки можно, нажимая на карту в нужных местах или фиксируя свое текущее положение. Чтобы зафиксировать свое текущее положение необходимо нажать на |fix-v| в нижнем правом углу.

.. tip:: При переходе на карту отображается подсказка по добавления точек. Ее можно закрыть, нажав |cancel-button| в нижнем левом углу. Для повторного открытия подсказки можно нажать |open-hint|. 

Если во время построения объекта была допущена ошибка (например, точка поставлена не в том месте, лишняя точка), необходимо сначал достроить объект.

.. attention:: Достроить объект — значит замкнуть контур. Если ошибка произошла при построении объекта типа линия или точка, то все равно необходимо **замкнуть** контур, прежде чем удалять или перемещать вершины. 

После того, как объект достроен, можно редактировать вершины — перетаскивать, удалять ненужные.

Когда элемент отмечен на карте, необходимо нажать кнопку «Сохранить» в верхнем правом углу экрана.

.. figure:: _static/app/add-element2.png
   :width: 40 %
   :alt: Добавление элемента благоустройства
   :align: center

   Добавление элемента благоустройства

Редактирование элемента благоустройства
````````````

Для того чтобы отредактировать элемент благоустройства, нужно из списка выбрать объект инвентаризации, а затем необходимый элемент благоустройства. Откроется страница просмотра элемента благоустройства. На ней есть название элемента и фотографии.

.. figure:: _static/app/view-element.png
   :width: 40 %
   :alt: Просмотр элемента благоустройства
   :align: center

   Просмотр элемента благоустройства

Для элемента инвентаризации можно сделать следующие изменения:

* изменить название
* добавить фотографии
* изменить границы

Чтобы изменить название элемента необходимо нажать кнопку |edit-button| в верхнем правом углу экрана. После ввода нового названия необходимо нажать кнопку «Сохранить».

.. figure:: _static/app/edit-element.png
   :width: 40 %
   :alt: Изменение названия элемента
   :align: center

   Изменение названия элемента

Для добавления фотографии необходимо нажать на кнопку «Добавить фото» в верхней части экрана. После нажатия откроется камера мобильного устройства. Для сохранения фотографии нужно нажать кнопку «Готово».


Удаление элементов благоустройства
````````

Приложение позволяет удалять элементы благоустройства.

Для этого необходимо из списка объектов инвентаризации выбрать нужный. На странице просмотра объекта cдвиньте строку с нужным элементом благоустройства влево. Рядом с этой строкой появится кнопка удаления.

.. figure:: _static/app/delete-element.png
   :width: 40 %
   :alt: Удаление элемента благоустройства
   :align: center

   Удаление элемента благоустройства

Для удаления элемента необходимо нажать на эту кнопку. Для отмены удаления сдвиньте строку вправо.

Удаление фотографий
````````

У объектов инвентаризации и элементов благоустройства можно удалять фотографии.

.. attention:: Можно удалить любые фотографии кроме превью (первые фотографии при просмотре).

Для удаления необходимо нажать на кнопку |del-button| в верхнем правом углу фотографии.



.. |edit-button| image:: _static/app/edit-button.png
          :width: 18 px
          :alt: Редактировать

.. |add-photo| image:: _static/app/add-photo-button.png
          :width: 30 px
          :alt: Добавить фотографию

.. |add-button| image:: _static/app/add-button.png
          :width: 30 px
          :alt: Добавить объект/элемент

.. |cancel-button| image:: _static/app/cancel-button.png
          :width: 25 px
          :alt: Отмена добавления элемента

.. |open-hint| image:: _static/app/hint-button.png
          :width: 25 px
          :alt: Вызов подсказки

.. |fix-v| image:: _static/app/fix-vertex.png
          :width: 30 px
          :alt: Зафиксировать положение

.. |del-button| image:: _static/app/delete-button.png
          :width: 30 px
          :alt: Удалить фотографию

.. _Как работать с картой: http://telecom-inventory.readthedocs.io/ru/latest/using-map.html

.. _Геометрия элементов благоустройства: http://telecom-inventory.readthedocs.io/ru/latest/obj-geometry.html


